# Детектор вторжения в зону

Вторжение в зону детектируют только те камеры, приобретенные у поставщика, которые оборудованы детектором движения. Перед включением этого детектора следует выключить детектор пересечения линии. Эти типы видеоаналитики используют для получения данных один и тот же аппаратный датчик, и совместное их использование приводит к ложным детектам.

1. Откройте окно настроек камеры.
2. Нажмите «Настройка датчиков».
3. Нажмите «Вторжение в зону».

    ![](img/image43.png)

4. Включите переключатель «Определять вторжение».
5. Установите чувствительность детектора.
6. Перемещайте зону перетаскиванием и изменяйте ее размеры, потянув за круги на ее углах.
7. Нажмите «Сохранить».
